我係和理非，我覺得對於大家想和理非點配合，應該要多一啲討論，同埋其實和理非都可以做得更多。

睇番今日嘅Post， 有人話和理非一話提早結束就走都走唔切，同時都有人話和理非係度睇熱鬧危急意識低，阻住前線走。

我覺得兩個都係真，而且兩個都係要解決嘅問題。

先講下我琴日嘅夢境：

今日睇番，有幾點大家可以注意同討論嘅：
（1）有一啲和理非係要保護嘅，例如小朋友，老人家。但係有另一啲係完全唔需要。
好似我，雖然係和理非，唔等於我怕TG，唔等於我怕俾人打，更唔等於我怕受傷！我當然唔想呢啲事會發生，但當發生咗我只會鬧得更大聲！你就當我地係唔係住係中環嘅街坊啦。

同時雖然係和理非，唔等於每一個都怕被無理拘捕。我出得嚟就明白風險。而琴日嘅情況甚至係最適合被捕，因為一定係無理拘捕，我有信心一定可以打甩。

而且我地和理非最強就係人多，點拉得晒？大不了夜晚唔出街，住係自已報住地址，我地原本都係咁架啦！

（2）好多和理非都天生唔怕防暴。
琴日我太太小朋友係金鐘走，我係金鐘走。我地都有係防暴面前行嚟行去。我地明白831風險，但係唔驚就唔驚，我都解釋唔到。

好多時我地唔怕係因為細膽，所以我地係唔會係防暴亂講野，我地甚至唔多理佢地唔望佢地，所以反而都幾安全。

總結
我相信運動可以發展到今日，其中一個原因係因為前線有平台可以討論，現場智慧先可以即時發揮。但和理非真係好少，通常都只係負責出席，支持同不割蓆。導致係現場零智慧。

[url]其實如果識得用和理非可以好好用！[/url]

以琴日做例子，今日事後孔明可能和理非應該塞爆金鐘！

（1）琴日嘅金鐘可能係全香港可以俾全數和理非聚集而唔會俾控非法集結嘅地方！
（2）全人類去晒金鐘，防暴唔好話拘捕，行都行唔到啦。只要想一想法俾老弱小朋友有條Priority Queue走先就可以了。地鐵分紅海見過未？
（3）金鐘太多人去封咗，去灣仔！再封，去CWB！變相遊行！
（4）而勇武就我地去邊，你地去第度就可以喇。又或者我地係站內，勇武係站外跳出跳入都得，只要我地真係塞爆就可以喇。

怕唔怕辛苦？辛苦得過818落住雨塞維園？辛苦得過前線？

我地一齊開始認真討論點用和理非啦！

明，多討論
和理為盾
勇武為劍

P牌推唔到都幫推

推
多討論

記者/直播/tg即時 都係和理非既眼睛
多啲留言前線既事 尤其有老幼既隊友
及早準備 係為自己 家人 同 前線

和平當然可以密密行 但打緊既時候記得留空間俾前面退後:
前方突然後退的緩衝時間
被地型牽制既時間 <大路變小路/石壆/鐵欄>

期待更多和勇一體戰法